2024-12-10 10:40

Статус:

Тэги:
# Условные ожидания. Регрессия

Задан закон распределения случайной величины.

| x/y | y_1  | y_2  | ... | y_m  |
| --- | ---- | ---- | --- | ---- |
| x_1 | p_11 | P_12 | ... | p_1m |
| x_2 |      |      |     |      |
| ... |      |      |     |      |
| x_n |      |      |     |      |

| X    | x_1  | ... | x_i  | ... | x_n  |
| ---- | ---- | --- | ---- | --- | ---- |
| p_xi | p_x1 | ... | p_xi | ... | p_xn |

$$p_{xi}=\sum\limits_{j=1}^m{p_{ij}}$$

$$P(x_i|y_i)=\frac{p_ij}{p_{xi}}$$
Математическое ожидание тогда будет:
$$M(X|y_i)=\sum\limits_{j=1}^n{x_i}*P(X|y_i)$$
также по y.

для непрерывной случайно величины математическое ожидание будет:
$$M(X|y)=\int_{-\inf}^{+\inf}{xp(x/y)dx}$$
где,
$$p(x|y)=\frac{p(x,y)}{p_y(y)}$$
$$p_y(y)=\int^{+\inf}_{-\inf}{p(x,y)dx}$$
пусть x, y подчинена 
$$m_x=m_y=0$$
$$\sigma_x=\sigma_y=1$$
$$p(x,y)=\frac{1}{2\pi\sigma_x\sigma_y\sqrt{1-z^2}}*e^{-\frac{1}{1-z^2}(\frac{(x-m_y)^2}{2\sigma_x^2}-\frac{2z(x-m_y)(y-m_y)}{2\sigma_x\sigma_y}+\frac{(y-m_y)^2}{2\sigma_y^2})}$$
$$p(x,y)=\frac{1}{2\pi\sigma_x\sigma_y\sqrt{1-z^2}}*e^{-\frac{1}{1-z^2}(x^2-2zxy+y^2)}$$
Теорема о нормальной корреляции:
Если двумерная случайная величина x, y распределена по нормальному закону, то имеет место линейная корреляционная зависимость.
## Источники